張建宗：希望理大事件能標誌着一個平靜的開始 令香港回歸理性

對於政府撤回涉及3間大學的撥款申請，政務司司長張建宗解釋，純粹需要多點時間向立法會議員講解，目標是在今屆立法會會期內完成，希望透過溝通令申請能通過的機會更加高，因此不會針對，亦無意懲罰任何學院，兩件事扯不上關係。

被問到政府會否考慮承擔理大的復修費用，張建宗指，理大已做全面評估，看自己有多少資源，若有不足時，教育局一定有方法協助，有需要時亦可向財委會申請撥款。

張建宗說，對理大事件能和平處理感到欣慰，亦看到警方的手法克制，亦以和平、勸喻及包容的手法處理事件，又指在校園內找到接近4千枚汽油彈是令人憂慮，希望這幾天較平靜的社會能延續，理大事件能標誌着一個平靜的開始，令香港回歸理性。

他又指，監警會將於明年初提交報告書，會重組有關7.21、8.31及新屋嶺等市民關注的事件，並提供建議給政府，報告書會集中看警方操作。而早前行政長官林鄭月娥提出的獨立檢討委員會，則會是比較宏觀及全面，看整個社會事件的前因後果，兩者是相輔相成。

Never until 5 demands are achieved

收皮

屌你老母

721 831?

張建宗梗係16～18號訓著咗喇

打完人一巴當無事發生？

大話講100次都係大話

死黑警唔洗炒唔洗入獄點都無可能接受

癡心妄想

五大訴求達成社會就會平靜

咁你都要做啲嘢先得
一味叫人平靜
有咩用

佢地就好似民建聯咁日日都喺度扮成功爭取咁邀功
就算係一段暫時既平靜都唔係因為佢搞Poly啦

當無事發生過？
我屌你老母啦 廢閪

咪撚本末倒置, 係恐怖分子主動攻打大學在先. 學生都係出於自衛防守.
平靜你老母

呢班仆街根本都未醒過
香港大把問題需要去抗爭
就算唔係逃犯條例引起
例如：捱貴租買貴樓，普選，新界鄉黑，大量大陸人落黎搶飯碗既問題
抗爭緊其他野，都會引起黑警問題同大陸武警混入防暴濫暴既出現

成個森林燒左佢緊係靜啦

我哋唔理性一早變左新疆啦，就係理性先知你地日日講大話

理你老母個性

人地都係講緊事實, 理大事件之後一粒汽油彈都冇

收皮喇垃圾